%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{booktabs}

\begin{document}
\begin{center}
  \textsc{Suites géométriques}\\
  \large Datation au carbone 14
\end{center}
\hrule

\begin{exercice}
  Le carbone 14 est un corps radioactif présent naturellement chez les êtres vivants. On admet que :
  \begin{itemize}
    \item à la mort d'un être vivant, la concentration de carbone 14 est égale à $10^{-12}$ (l'unité est ici arbitraire) ;
    \item dans un cadavre, la concentration de carbone 14 diminue de \SI{1,24}{\%} par siècle.
  \end{itemize}
  On définit la suite $c$ sur $\mathbb{N}$ par : $c_n$ est la concentration de carbone 14 dans un cadavre après $n$ siècles.
  \begin{enumerate}
    \item \emph{Étude de la suite}
      \begin{enumerate}
        \item Quelle est la signification et la valeur de $c_0$ ?
        \item Prouver que pour tout $n\in\mathbb{N}$, on a : $c_{n+1}=0,9876c_n$.
        \item Quelle est la nature de la suite $c$ ? Donner alors ses caractéristiques.
        \item En déduire le terme général (la formule explicite) de $c$.
      \end{enumerate}
    \item Un os a été découvert sur un site archéologique, et sa teneur en carbone 14 est $7,0\times10^{-13}$. Déterminer un encadrement de la date de la mort de l'animal auquel appartenait cet os, au siècle près. On pourra s'aider de la table suivante.
  \end{enumerate}

  \begin{center}
\rowcolors{1}{}{lightgray}
\begin{tabular}{rl|rl|rl|rl|rl}
\toprule
$n$ & $0,9876^n$ &
$n$ & $0,9876^n$ &
$n$ & $0,9876^n$ &
$n$ & $0,9876^n$ &
$n$ & $0,9876^n$ \\
\midrule
 0 & 1,000 & 10 & 0,883 & 20 & 0,779 & 30 & 0,688 & 40 & 0,607 \\
 1 & 0,988 & 11 & 0,872 & 21 & 0,769 & 31 & 0,679 & 41 & 0,600 \\
 2 & 0,975 & 12 & 0,861 & 22 & 0,760 & 32 & 0,671 & 42 & 0,592 \\
 3 & 0,963 & 13 & 0,850 & 23 & 0,751 & 33 & 0,662 & 43 & 0,585 \\
 4 & 0,951 & 14 & 0,840 & 24 & 0,741 & 34 & 0,654 & 44 & 0,578 \\
 5 & 0,940 & 15 & 0,829 & 25 & 0,732 & 35 & 0,646 & 45 & 0,570 \\
 6 & 0,928 & 16 & 0,819 & 26 & 0,723 & 36 & 0,638 & 46 & 0,563 \\
 7 & 0,916 & 17 & 0,809 & 27 & 0,714 & 37 & 0,630 & 47 & 0,556 \\
 8 & 0,905 & 18 & 0,799 & 28 & 0,705 & 38 & 0,622 & 48 & 0,549 \\
 9 & 0,894 & 19 & 0,789 & 29 & 0,696 & 39 & 0,615 & 49 & 0,543 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

\end{exercice}

\end{document}

